---
title: Résultat de la formation
description: 
published: true
date: 2021-06-14T14:16:50.882Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T13:50:43.544Z
---

# Résultat de la formation

Une fois l'événement de formation terminé, les résultats de la formation des employés peuvent être stockés en fonction de l'évaluation effectuée par le formateur.

DOKOS vous permet de créer des résultats de formation et de les partager avec les employés.

---

Pour accéder à **la liste de résultat de la formation**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Formation > **Résultat de la formation**

![résultat_de_la_formation.png](/humains-ressources/training-result/résultat_de_la_formation.png)

## 1. Prérequis avant utilisation 
Avant de créer un résultat d'entraînement, il est conseillé de créer les documents suivants :

- **[Programme de formation](/fr/human-resources/training-program)**
- **[Événement de formation](/fr/human-resources/training-event)**
- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**

## 2. Comment créer un résultat d'entraînement 

1. Accédez à la liste des résultats de formation, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Résultat de formation**.
2. Sélectionnez **Événement de formation**.
3. Entrez les **heures**, l'**échelon** et les commentaires en regard du nom de l'employé.
4. Enregistrer et envoyer

![détails_résultat_de_la_formation.png](/humains-ressources/training-result/détails_résultat_de_la_formation.png)

Lorsque le résultat de la formation est soumis, tous les employés recevront un e-mail les informant qu'ils doivent partager leurs commentaires via Training Feedback . Ceci est également géré via une alerte par e-mail, vous pouvez donc également personnaliser cette alerte.

> **Remarque** : Vous pouvez également accéder aux résultats de la formation directement à partir du tableau de bord des événements de formation.
{.is-warning}
